中共明日實施五天的實彈演習 距離金門僅71公里

「雙十國慶後」共軍火砲 試射離金門71km
TVBS新聞網

2020年10月12日 下午5:58

就在蔡總統雙十國慶對北京喊話後的隔一天，解放軍文攻武嚇也沒停止，共機持續擾台，甚至福建還要展開為期五天的實彈演習，對岸貼出公告要附近民眾在期限內撤離，而且這個演習位置，距離金門只有71公里。

央視軍事頻道11日發佈新的登陸演練影片，解放軍人夜間燈島，火砲陣地朝外海射擊。

甚至影片上的文字還直接寫著，對敵岸攤據守火力，實施精準射擊，明顯針對台灣，而不只文攻影片還有。

近期對岸發出了一張禁航公告，上頭寫著從10月13日到17日，將進行一連串的火砲試射，那這個位置大約就在福建古雷半島，距離我金門直線距離只有71公里。

這距離到底有多進，換算本島大約只是從台北市，到新竹的距離，而且公告上還寫著，實彈危險生命可貴，要附近的漁民，再12日下午三點前撤離。

台灣國際戰略學會理事長王崑義：「擺明就是要威嚇不是金門在威嚇台灣，就是要讓你認知道，你做了什麼我一定會回擊。」

蔡總統雙向北京喊話後，被中共官媒嗆聲，是對陸發言最軟的一次，而解放軍隔天馬上宣布，要進行火砲試射，專家說就是對岸認為軍事演習頻繁，能讓蔡總統的姿態放軟。

台灣國際戰略學會理事長王崑義：「這次說實在都是火砲射擊啦，不是用飛彈那不一樣喔，飛彈是有導引的，對的準準的對航母就是很準，火砲就是短距離的射擊，這個都是心理戰做用而已。」

對此國防部表示，共軍相關動態都有充分掌握，專家也說像這種火砲試射免驚啦，只是在共軍挑在我國慶後隨即展開軍演，對台恫嚇再添一樁。

武嚇！共軍明起古雷半島實彈射擊
記者吳典叡／綜合報導

陸媒報導，福建省漳州古雷港經濟開發區主管單位昨日發布禁航公告，指稱共軍明起至17日在古雷半島東側的臺灣海域進行實彈射擊，提醒警戒區域內漁船和人員，須於今日下午3時前撤離。近數月以來，共軍在臺海周邊舉行多次演習，破壞區域和平與穩定。

報導指出，據漳州古雷港禁航公告，警戒區域為紅嶼、橫嶼周邊海域，北至六鰲半島大尖山礁，西至沙洲島，南至橫嶼以南10公里，東至橫嶼以東12公里。古雷半島位於福建省南部，就在臺灣海峽西南角，也是近期共軍軍機經常繞行區域，已對臺海周邊造成不穩定情況，無助於兩岸和平。

據報導，中共官媒聲稱，共軍近日在福建、廣東兩省多處海域同步展開「一場多兵種聯合立體渡海登陸演練」。演練且安排難度和危險系數更高的夜間裝載課目，中共近期的軍演已不僅只是「挑釁」，更是挑起兩岸不穩定的情況，破壞區域和平與穩定。

幾時打呀

打啦仆街

文攻又武嚇 共軍明起台海射實彈

【共軍預告演習海域】中國解放軍明起將在福建彰州古雷半島海域進行實彈射擊演習。
圖片來源 : 蘋果新聞網

共軍恫嚇不斷，中國解放軍再度在台灣海峽進行軍事演習，福建省漳州市古雷港經濟開發區管理委員會發表通告，指解放軍將在明天至周六，在古雷半島東側海域進行實彈射擊演習，通告還強調「實彈危險，生命可貴」，要求在演習警戒區的漁船、人員，一定要在今天下午3時前撤離。

根據《新京報》報導，警戒區域為紅嶼、橫嶼周邊海域，北至六鼇半島大尖山礁，西至沙洲島，南至橫嶼以南10公里，東至橫嶼以東12公里。射擊演習的古雷半島位於福建省南部，是台灣海峽西南角。通告還指「請警戒區域內的漁船、人員務必於10月12日15:00前撤離。實彈危險，生命可貴！」

此外，正值中華民國雙十國慶日之際，中國官媒央視前天報導，解放軍近日在福建、廣東兩省多處海域展開「一場多兵種聯合立體渡海登陸演練」，央視新聞還訪問執行任務的多名第73集團軍官兵。第73集團軍隸屬東部戰區陸軍，駐地在福建廈門。

報導說，演練由陸航、特戰、電子對抗、砲兵、無人機、兩棲坦克等部隊完成登陸任務。與以往不同的是，這次演練還設置難度更高、更危險的夜間裝載項目。同時央視新聞也披露，中共海軍西寧艦、煙台艦組成的艦艇編隊近日在黃海某海域進行實彈實兵演練。■大陸中心

最好射偏打到金門

金門人好想回歸架喎

習近平去左深圳
解放軍趁機開戰
然後軟禁習近平

自己屋企演習?

開戰我切。

咁打仗有冇五天工作

沒錯

同埋擺明係威嚇 唔想變打真軍
點都會將火箭控制到50公里 甚至更少
誤中左 美國可以暗暗地派兵駐守

打假球

71公里...
金門離廈門十公里都唔夠啦...

金門己經夠近重要 距離金門僅71公里

我地真中國人一定係打俄羅斯！海叄威一點都不能少！

練乜鬼 快d ,直接五筒咪得囉

首戰即終戰 快啲打

今日去咗潮州
幾十公里外既汕頭就係對台最前線空軍基地